---
language: "de"
title: "Impressum"
description: "Das Impressum mit Ansprechpartner, Rechtshinweisen, Datenschutzhinweisen und Quellenangaben zu verwendeten Grafiken und Fotos."
author: "Stefan Imhoff"
date: 2013-12-17T09:12:00+02:00
updated: 2015-10-14T18:00:00+02:00
robots: "noindex,follow"
sitemap_exclude: true
---

## Ansprechpartner

Stefan Imhoff<br>
Walter-Heitmann-Str. 2<br>
22159 Hamburg<br>
E-Mail: kogakure [at] gmail [punkt] com

Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 10 Absatz 3 MDStV:<br> Stefan Imhoff (Anschrift wie oben)

## Haftungshinweis

Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehme ich keine Haftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind ausschließlich deren Betreiber verantwortlich.

Sollten Sie einen Link finden, der auf eine Webseite verlinkt, die gegen geltendes Recht verstößt, teilen Sie dies mir bitte mit, damit ich den Link entfernen kann.

## Lizenz

Die Inhalte dieser Website von Stefan Imhoff steht unter einer [Creative Commons Lizenz](http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/).

Dies gilt **nicht** für das Design und den Stil dieser Seite. Bei Nutzungen, die über diese Lizenz hinausgehen, bitte eine Anfrage an mich richten. Ich wäre dankbar für eine E-Mail mit Link zur Veröffentlichung oder für ein Probeexemplar.

## Datenschutz

Ich, der Betreiber dieser Website, Stefan Imhoff, Walter-Heitmann-Str. 2, 22159 Hamburg, nehme den Schutz Ihrer persönlichen Daten sehr ernst und halte mich strikt an die Regeln der Datenschutzgesetze. Personenbezogene Daten werden auf dieser Webseite nur im technisch notwendigen Umfang erhoben. In keinem Fall werden die erhobenen Daten verkauft oder aus anderen Gründen an Dritte weitergegeben.

Die nachfolgende Erklärung gibt Ihnen einen Überblick darüber, wie ich diesen Schutz gewährleiste und welche Art von Daten zu welchem Zweck erhoben werden.

## Datenverarbeitung auf dieser Internetseite

stefanimhoff.de erhebt und speichert automatisch in ihren Server Log Files Informationen, die Ihr Browser an mich übermittelt. Dies sind unter anderem:

- Browsertyp/-version
- verwendetes Betriebssystem
- Referrer URL (die zuvor besuchte Seite)
- Hostname des zugreifenden Rechners (IP-Adresse)
- Uhrzeit der Serveranfrage.
- Diese Daten sind für mich nicht bestimmten Personen zuordenbar. Eine Zusammenführung dieser Daten mit anderen Datenquellen wird nicht vorgenommen.

Diese Website benutzt Google Analytics, einen Webanalysedienst der Google Inc. („Google“). Google Analytics verwendet sogenannte „Cookies“, Textdateien, die auf Ihrem Computer gespeichert werden und die eine Analyse der Benutzung der Website durch Benutzer ermöglicht. Die durch den Cookie erfassten Informationen über die Benutzung dieser Website wird an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gespeichert. Google wird diese Informationen nutzen, um die Nutzung der Website auszuwerten und Berichte über die Website-Aktivitäten für den Website-Betreiber zusammenzustellen. Auch wird Google diese Informationen gegebenenfalls an Dritte übertragen, sofern dies gesetzlich vorgeschrieben oder soweit Dritte diese Daten im Auftrag von Google verarbeiten. Google wird in keinem Fall Ihre IP-Adresse mit anderen Daten von Google in Verbindung bringen. Sie können die Installation der Cookies durch eine entsprechende Einstellung Ihrer Browser-Software verhindern. Durch die Nutzung dieser Website erklären Sie sich mit der Bearbeitung der über Sie erhobenen Daten durch Google in der zuvor beschriebenen Art und Weise und zu dem zuvor benannten Zweck einverstanden.

## Cookies

Die Internetseiten verwenden an mehreren Stellen so genannte Cookies. Sie dienen dazu, das Angebot nutzerfreundlicher, effektiver und sicherer zu machen. Cookies sind kleine Textdateien, die auf Ihrem Rechner abgelegt werden und die Ihr Browser speichert. Die meisten der von mir verwendeten Cookies sind so genannte „Session-Cookies“. Sie werden nach Ende Ihres Besuchs automatisch gelöscht. Cookies richten auf Ihrem Rechner keinen Schaden an und enthalten keine Viren.

## Daten zur Webanalyse

Diese Website benutzt [Google Analytics](http://www.google.com/analytics/), einen Webanalysedienst der Google Inc. (Google). Google Analytics verwendet sog. Cookies, Textdateien, die auf Ihrem Computer gespeichert werden und die eine Analyse der Benutzung der Website durch Sie ermöglicht. Die durch den Cookie erzeugten Informationen über Ihre Benutzung diese Website (einschließlich Ihrer IP-Adresse) wird an einen Server der Google in den USA übertragen und dort gespeichert. Google wird diese Informationen benutzen, um Ihre Nutzung der Website auszuwerten, um Reports über die Websiteaktivitäten für die Websitebetreiber zusammenzustellen und um weitere mit der Websitenutzung und der Internetnutzung verbundene Dienstleistungen zu erbringen. Auch wird Google diese Informationen gegebenenfalls an Dritte übertragen, sofern dies gesetzlich vorgeschrieben oder soweit Dritte diese Daten im Auftrag von Google verarbeiten. Google wird in keinem Fall Ihre IP-Adresse mit anderen Daten der Google in Verbindung bringen. Sie können die Installation der Cookies durch eine entsprechende Einstellung Ihrer Browser Software verhindern; wir weisen Sie jedoch darauf hin, dass Sie in diesem Fall gegebenenfalls nicht sämtliche Funktionen dieser Website voll umfänglich nutzen können. Durch die Nutzung dieser Website erklären Sie sich mit der Bearbeitung der über Sie erhobenen Daten durch Google in der zuvor beschriebenen Art und Weise und zu dem zuvor benannten Zweck einverstanden. Bitte informieren Sie sich diesbezüglich unter den [Allgemeinen Geschäftsbedingungen für Google Analytics](http://www.google.com/analytics/terms/de.html). Bitte berücksichtigen Sie zusätzlich [Googles Datenschutzerklärung](http://www.google.com/intl/de/policies/privacy/).

## Auskunftsrecht

Sie haben jederzeit das Recht auf Auskunft über die bezüglich Ihrer Person gespeicherten Daten, deren Herkunft und Empfänger sowie den Zweck der Datenverarbeitung. Auskunft über die gespeicherten Daten gebe ich Ihnen jederzeit gerne. Sie können mich über die Kontaktinformationen dieser Seite erreichen.

## Weitere Informationen

Ihr Vertrauen ist mir wichtig. Daher möchte ich Ihnen jederzeit Rede und Antwort bezüglich der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten stehen. Wenn Sie Fragen haben, die Ihnen diese Datenschutzerklärung nicht beantworten konnte oder wenn Sie zu einem Punkt vertiefte Informationen wünschen, wenden Sie sich bitte jederzeit an mich.
